日本下月公布新版防衛計畫大綱 傳將增購百架F-35 加賀號、出雲號改造成航空母艦

日本政府考慮再增購百架F-35戰機，強化自身國防能力。（圖片取自航空自衛隊）
戰後由美軍主導、於1947年5月3日頒布施行的《日本國憲法》實行至今已71年。
當年盟軍為斬斷任何軍國主義崛起的機會，透過憲法第九條限制，不讓日本擁有「正規軍隊」、而僅有被動防禦權力的自衛隊，使日本進入有別戰前的和平憲法時代。
比照北約調高軍費
《產經新聞》26日報導，新版《防衛計畫大綱》即將出爐，數名不具名日本政府官員向媒體透露，首相安倍晉三（Shinzo Abe）迫於美國總統川普（Donald Trump）的壓力，決定將現有佔國內生產總值（GDP）0.9%的軍費，比照北大西洋公約組織（NATO）規定，調昇為1.3%的比例。
向美增購百架F-35戰機
《日經亞洲評論》（Nikkei Asia Review）更直指，安倍政府有意編列1兆日圓（約新台幣2700億）、再「增購」100架F-35戰機，除了先前42架、作為替換老舊F-4J「幽靈」戰機（F-4 Phantom II）之用外。

急於找到繼任者的日本F-4J「幽靈」戰機。（圖片取自航空自衛隊）
現有200架F-15「鷹式」戰機（F-15 Eagle）的日本，半數機種在無法更新升級下，將用新採購的F-35戰機替換，而新訂單也不再侷限於傳統A型，能短場起降的B型也列入選項之一。

日本現役兩架F-15J「鷹式」戰機。（圖片取自航空自衛隊）
安倍向川普低頭？
此報導一出，立刻引發日本媒體正反兩極的討論和爭論。
報導中更提到，安倍政府決議向美國加購F-35B型戰機（F-35 Lightning II），似乎是真的有意將海上自衛隊（JMSDF）現役的「加賀號」護衛艦（JS Kaga）或同級的出雲號（JS Izumo）改造升級，強化甲板的厚度與耐熱力，讓加賀號的規格朝向正規航空母艦精進。

日本現役出雲號護衛艦。（圖片取自海上自衛隊）
對此採購案，《讀賣新聞》卻認為，戰機價格極度不透明、又是為了「說服」川普，以此抵銷美日貿易赤字而買，恐怕難以得到民眾的支持。
除此之外，現階段曝光的計畫內容，還包含間諜衛星、陸基版導彈防空系統（Aegis BMD）、強化離島防衛等，主要的「假想敵」依然是暗藏野心的北韓與中國。
然而外界最關注的加賀號改造計畫，受限於憲法第九條條文、目前只有被動防衛權的日本，先不論其經費、技術和時間問題，將「護衛艦」變更為戰鬥用的航空母艦，恐怕就已是違反憲法規定。

日本現役加賀號護衛艦。（圖片取自海上自衛隊）
一旦安倍政府確定要這麼做，必將引來中國方面的激烈抗議和反擊，屆時關係本就曖昧的中日兩國，很可能又將陷入一場難解的對峙局面。
昂貴的第五代匿蹤戰機
F-35匿蹤戰機，由國防大廠洛克希德馬丁（Lockheed Martin），聯手諾格（Northrop Grumman）、普惠（Pratt & Whitney）和英國航太系統（BAE），加上美國等11國合資，以聯合攻擊戰鬥機計劃（Joint Strike Fighter program）進行研發製造。

日本目前擁有傳統空軍的A型戰機，而媒體傳聞的B型、屬於能短場起降（short take-off and vertical landing, STOVL）的F-35B型戰機，能擔負尺寸較小的軍艦艦載任務，現駐紮在日本的美軍胡蜂號兩棲突襲艦（USS Wasp ,LHD 1），艦上就有搭載該類戰機。

能短場/垂直起降的F-35B戰機，也一直是日本政府考慮購買的型號之一。（圖片取自美國海軍）
修改憲法有可能實施？
事實上，安倍晉三和新任防衛大臣岩屋毅（Takeshi Iwaya）10月在東京朝霞基地校閱自衛隊時，致辭演說中就已提及《防衛計畫大綱》。

12月公佈新版《防衛計畫大綱》，安倍晉三（圖右）是否會追加修憲選項，也倍受關注。（美聯社）
「過去5年來，（由於中國崛起和北韓問題）讓日本的國家安全出現高度不確定性，這是件急迫且棘手的事情。12月將公佈的新《防衛計畫大綱》，我們將優先鞏固未來數十年防衛能力的基礎建設，專注於航太、電磁波和網際網路等新興領域研發工作，才能確保日本在全球的優勢地位。」
此番新版防衛計畫頒布，外界都在關注、安倍究竟會不會堅持，藉由凍結或廢止「第九條」，讓日本能名正言順地發展國防武力和恢復正規軍隊。

說好的軍用比民用領先幾代.....
點解仲買F-35

1:1可動高達RX-78-2將會按照設定高18米，是來自Gundam Global Chellenge計劃，此劃是集合各方意見，實現原大可動高達的夢想企劃，現在預定2020年季，於日本橫濱Gundam Factory Yokohama展示製作成果。

大量F35-B

交保護費即.

首相安倍晉三（Shinzo Abe）迫於美國總統川普（Donald Trump）的壓力，決定將現有佔國內生產總值（GDP）0.9%的軍費，比照北大西洋公約組織（NATO）規定，調昇為1.3%的比例。

人地幫你炸 你唔加軍費買撚得起咁多f35咩

強國勃起要開打 第一個一定打日本
復仇主義

請配合此BGM服用

其實無得佢唔買
一陣話日本係貨幣操控
經濟又爆多次
相比之下拎幾百億買模型擺仲有得嚇下中國已經好抵

佢架心神幾時整好

40幾架戰機都只係700億

做靶?

緊係咁講 等左膠屌侵侵嘛
安倍就話唔關我事

加賀
一航戰

香港起條三跑都未夠

日本真係識玩
鬼國要r friend 時就整呢d嘢
等你無得出聲

至少2025,F-4又要退役,所以買一百架F-35玩住先頂住個真空期

後生班老解

睇日本av大
睇日本漫畫大

邊有仇 40年前班軍佬就可能有

B型貴咁撚多

A係普通陸基黎咋
C出雲加賀食唔到
日本島國黎
一定係買短場型

日本戰艦啲名幾有型

すごい、私の国

幾時復刻赤城大和